「寧願你自私一點」

「寧願你自私一點」

■「連儂聖誕樹」由《蘋果》Logo及memo紙砌成，為黎智英送上聖誕祝福。

【讀者打氣】壹傳媒創辦人黎智英被關押半個月，未能與家人共度聖誕佳節。有市民直言他本不必受如斯苦難，「寧願你可自私一點」。有讀者借宋朝理學家邵雍的《心安吟》，勉勵黎保持心境平靜，即使被囚禁於斗室中，仍可感到「寬如天地間」。署名「支持你的香港人」來信稱黎年事已高，「最近天氣又再轉冷，你衣服夠暖嗎？晚上睡時被褥可耐寒嗎？」「蘋果讀者」稱黎本應退休享清福，弄孫為樂或環遊世界，「但你選擇愛香港、選擇留低、同一班無能力走的香港人面對最黑暗時期」。

■有讀者繪畫黎智英在《蘋果》黃傘下的背影，並寫上宋朝理學家邵雍的《心安吟》勉勵。

天佑真香港人

黎生：

有次直播看到你被問及你頗擔心你家人，你不期然黯然神傷，是的，所有有良知的人都是只會想到別人、想到至親的人，希望上天保佑他們，也希望上天保佑真香港人，為香港付出和犧牲的所有人！

支持你的一香港人上（節錄）

令我知道香港仍然很美

親愛的肥佬黎：

多謝你為民主、自由、言論及香港發聲及身體力行，多謝你無放棄香港、無放棄《蘋果》，多謝你面對各方面打壓、迫害仍然堅持，多謝你無畏無懼的精神，令我知道香港仍然很美。

蘋果讀者上（節錄）

好人一生平安

尊敬的黎智英先生：

你不是一個人在孤軍作戰！相信公道自在人心！我會為你禱告，天主會保佑你的！好人會得到好的報應！好人一定一生平安！

普通一名師奶上

走唔係自私 用佢既財力 去到海外組織 可以私了所有支那人